<Document>
  # Слаймолюды

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimePerson" Caption=""/>
  </Box>

  Они дышат азотом вместо кислорода, который в изобилии содержится в воздухе станции, но его труднее найти в сжатом виде в газовых баллонах. Они получают значительный урон, если на них распыляют воду, но могут
  (и, как и другие виды, должны) пить ее, чтобы избежать обезвоживания.
  Они выдыхают закись азота, и она на них не действует.
  Их организм может перерабатывать 6 реагентов одновременно, а не только 2.

  Слаймолюды могут превращаться в [bold]"герас"[/bold] (архаичный термин слаймолюдов), представляющий собой более мелкую форму слизи, которая может [bold]проходите через решетки[/bold],
  но это вынуждает их бросать свой инвентарь и удерживаемые предметы. Это удобно для быстрого бегства. Герас достаточно мал, чтобы его можно было поднять (двумя руками).
  и помещается в вещмешок.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimesGeras" Caption="A typical geras."/>
  </Box>

  У слаймолюдов есть [bold]внутренний инвентарь 2x2[/bold] внутри их слизистой оболочки. Любой может увидеть, что у вас внутри, и вытащить это из вас, не спрашивая,
  так что будь осторожен. Они [bold]однако не выбрасывают их внутренний инвентарь, когда они превращаются в герас![/bold]

  У слаймолюдов несколько ускоренная регенерация по сравнению с другими гуманоидами. Они также способны закалять кулаки и, как следствие, наносить более сильные удары,
  хотя они бьют немного медленнее.

  Их слизистая "кровь" не может быть восстановлена из железа. Технически, слизистая кровь является источником
  умеренно сытной пищи для других видов, хотя употребление крови ваших коллег обычно вызывает неодобрение.
  Они задыхаются на 80% медленнее, но на 9% быстрее получают повреждения от давления. Это делает их наиболее приспособленными к выживанию в условиях жесткого вакуума. На время.

  Они получают [color=#1e90ff]на 80% меньше урона клеткам, на 40% меньше урона тупыми предметами и на 20% меньше урона ядом[/color], но [color=#ffa500]на 50% больше урона холодом, на 20% больше урона режущими ударами и на 20% больше урона колющими[/color].

</Document>
