<Document>
# Двигатель на Антиматерии (ДАМ)

ДАМ - один из самых простых и доступных двигателей. Вы собираете конструкцию из нескольких деталей, добавляете в нее немного топлива, и все готово. Однако это не означает, что он безопасен и не может сделать "БУМ".

## Строительство
<Box>Required parts:</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
<GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
</Box>

Чтобы собрать ДАМ, начните с того, что бы поставить контроллер ДАМа на ВВ кабель. На большинстве станций есть разметка, которая поможет вам сорентироватся. После этого начните выкладывать упакованные детали ДАМ размером 3x3 (по одной детали на каждый "квадрат") или больше. Чем больше размер ДАМа, тем больше у него будет ядер, но учитывайте, что каждое ядро требует условия, быть окружонным со всех сторон экранированием ДАМа.

Как только это будет сделано, вы можете использовать мультитул для преобразования каждой детали в экранирование ДАМа, которое должно сформировать готовую конструкцию с ядрами по середине. После берём топливный бак ДАМ и вставляем в Контроллер. После устанвавливаем расход топлива.[color=#a4885c]Расход топлива должен быть в два раза больше количества ядер или меньше[/color]. После включите впрыск.

## Экономия топлива
Чем ближе вы к идеальному соотношению [color=#a4885c]1:2[/color] (1 ядро ДАМ к 2 расходам топлива) тем эффективнее будете расход топлива по отношению к эфективной выроботки энергии на данном двигателье.  Вы снижаете топливную экономичность до [color=#a4885c]50% и менее[/color] если используете больше ядер, но меньшее количество впрыска топлива.
Например [color=#76db91]3 ядра и 6 впрысков топлива[/color] будут генерировать [color=#76db91]240кВ[/color], в то время как [color=#f0684d]8 ядер и 8 впрысков топлива[/color] будут генерировать [color=#f0684d]160кВ[/color]. Вырабатываете на 80 кВт меньше при одновременном расходовании на 2 единицы топлива больше при каждом впрыске.

## Модернизация ДАМ

Как правило, вы можете улучшить ДАМ, только получив больше ядер, что можно сделать, заказав дополнительные компоненты ДАМ у  [color=#a4885c]Отдела Снабжения[/color].

</Document>