<Document>
# Конфигуратор сетей/Мультитул
Конфигуратор сетей одна из самых классных вещей! он позволяет настраивать списками устройств или связывать устройства с друг другом. Добавте к этому логические компоненты и вуаля! Вы программист!
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
</Box>
Конфигуратор имеет два режима: Список и Соединение. Вы можете нажать [color=gray]Alt+Z[/color] или [color=gray]контекстное меню на ПКМ[/color] для переключения между ними.

## Режим списка
В режиме списка вы можете щелкнуть по устройству, чтобы сохранить его в конфигураторе, а затем добавить в другое оборудование, у которого есть список устройств, например [color=#a4885c]Воздушная сигнализация[/color].

При нажатии на такое устройство, как [color=#a4885c]Воздушная сигнализация[/color], откроется пользовательский интерфейс, отображающий список устройств, сохраненный в данный момент на устройстве, и кнопки для управления этим списком.

Вы можешь:
- Замените текущий список на сохраненный в конфигураторе
- Добавить устройства из список в конфигураторе
- Очистить текущий список
- Скопировать текущий список в конфигуратор
- Визуализировать подключения к устройствам из текущего списка

Нажатие [color=gray]z[/color], держа в руке конфигуратор, что бы открывает список устройство, которе сохраненны в конфигураторе, из которого вы можете удалить не нужные устройства.

## Режим соединения
В режиме соединения вы можете щелкнуть по устройству, которое поддерживает соединение (например к кнопке, шлюзу и т.п.), и щелкнуть по любому другому устройству, которое является приемником или источником (шлюз, лампочка, ставни и т.п.).

Например, при первом нажатии на источник, такой как [color=#a4885c]кнопка сигнала[/color] а затем на приемник, такой как
[color=#a4885c]светильник[/color] открывается пользовательский интерфейс, который отображает порты источника слева (кнопки) и порты приемника справа (светильник).

Теперь вы можете нажать [color=gray]соединить по-умолчанию[/color] чтобы связать порты по умолчанию для этих двух устройств, или нажать на источник, а затем на порт приемника, чтобы соединить их.

Примером ссылки по умолчанию для вышеупомянутой комбинации устройств может быть:
<Box>
  [color=cyan]Нажато - Переключить[/color]
</Box>
Когда вы закончите подключать нужные порты, вы можете нажать на [color=gray]готово[/color] или просто закройте окно пользовательского интерфейса.

Вы можете быстро подключить несколько устройств при помощи "Соединить по умолчанию", сначала щелкнув на устройстве, которое можно подключить, а затем используя [color=gray]alt +левая кнопка мыши[/color] на устройствах, которые вы хотите связать вместе.

Если у вас открыто окно с поединением портов, то кликнув на другой объект вы можете продолжать соединение, при этом порт, подающий сигнал останется тем-же.
</Document>
