<Document>
# Электропитание

SS14 имеет довольно сложную систему электроснабжения, при помощи которой все устройства на станции получают электроэнергию. Она разделена на три основные сети электропитания: ВВ (ВысокоВольтовая), СВ (СреднеВольтовая) и НВ (НизкоВольтовая).
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
</Box>

## Кабеля
Существует три основных типа кабелей (ВВ, СВ и НВ), которые могут использоваться для формирования независимых сетей электропитания. Осмотрите их, чтобы получить информацию как их использовать.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CableHV"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableMV"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcExtension"/>
</Box>

## Батареи и трансформаторы (СМЭС, Подстанция и ЛКП)
Каждый трансформатор в игре, представляют собой и батарею, которая имеет свой энергетический запас. Исключением является СМЭС. Для каждого вида трансформаторов нужно подключять 2 вида проводо (ВВ, СВ и НВ), для изменения выходного напряжения. СМЭС же подключается только при помощи ВВ и заряжается при помощи [color=FFFF00]Кабельного терминала[/color]
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
<GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
</Box>

## Накопление энергии
Вопреки тому, что можно было бы ожидать от симуляции электропитания в видеоигре, питание не предоставляется мгновенно по запросу. Генераторам и батареям требуется время, чтобы начать передовать электропитание в зависимости от текущих условий, что приводит к перебоям в работе электроники, когда одновременно происходят значительные изменения в потреблении тока. Например: когда разряжаются батареи СМЭС и питание от ВВ теперь идёт от подстанции.

## Установка Трансформаторов/СМЭС
Подстанции наиболее понятны. Просто установите устройство их над кабелей ВВ и СВ, оно будет получать питание от кабеля ВВ для подачи на СВ.

Установка ЛКП аналогично простая, за исключением того, что ЛКП являются исключительно настенным оборудованием и не могут устанавливаться на полу. Убедитесь, что под ними есть как СВ, так и НВ провода. Помните - Большинство устройств питаются именно от НВ!

Для установки СМЭС требуется сконструировать [color=FFFF00]Кабельный терминал[/color], который можно пользуется в качестве входа электропитания. СМЭС будет получать питание от терминала и передавать его далее. Терминал гарантирует, что ВВ вход и ВВ выход не соединяются. Избегайте подключения СМЭС к самому себе, это приведет к короткому замыканию, которое может привести к мерцанию или перебоям в подаче электроэнергии в зависимости от степени тяжести.

## Поломка ЛКП
В настоящее время единственным накопителем энергии, у которого есть ограничение на мощность сети, является ЛКП. Как только все подключенные устройства и оборудование потребляют больше, чем[color=#a4885c]24кВ[/color] сработает выключатель, и все отключится.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
</Box>

## Проверка электросети
1. Используйте [color=#a4885c]т-лучевой сканер[/color] чтобы найти кабели, скрытые под плитками. (пропустите этот шаг, если кабели не скрыты)
2. Приподнимите плитку, которая блокирует доступ к кабелю, с помощью [color=#a4885c]лома[/color]. (пропустите этот шаг, если кабели не скрыты)
3. Вооружитесь своим надежным [color=#a4885c]мультитулом[/color] и нажмите на любой кабель, чтобы просмотреть статистику электросети.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Crowbar"/>
<GuideEntityEmbed Entity="trayScanner"/>
</Box>

</Document>