<Document>
# Шаттлостроение

Строительство шаттла простое и непринужденное занятие, хотя и довольно дорогое и его трудно выполнить в течение часа. Это хорошее занятие, если у вас есть значительное количество свободного времени и вы хотите немного "челленджа".

## Давайте начнём
<Box>Необходимые детали:</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Thruster"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
</Box>

<Box>Дополнительные детали:</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightTube"/>
<GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan"/>
<GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb"/>
</Box>

Отправляйтесь в космос с листами сталли и металлическими стержнями в руках, и как только вы окажетесь на расстоянии трех или более метров от станции, нажмите рядом или под собой, держа стержни в руках. Это позволит разместить некоторую решетку, которую затем можно превратить в обшивку стальными листами. Дополните свою конструкцию, кликнув рядом с построиным полом стержнями, а после листами стали. Продолжаем до того, пока получим нужный нам размер коробля!.

После этого, как только вы получите нужную вам форму, достаньте и установите по краям двигатели. Для работы они должны быть направлены в космос и не сработают, если на пути сопла окажется плитка. Не забудте установить их во всех 4 напровлениях. Установите гироскоп там, где удобно, и используйте свою подстанцию и генератор для создания питания. Постройте стену поверх СВ кабеля, а затем установите на нее ЛКП для питания встроенных устройств.

Наконец, установите  в любом удобном месте консоль управления шаттлом и убедитесь, что все ваши двигатели и гироскопы получают питание. Если это так, поздравляем, у вас должен быть функциональный ШАТТЛ! Сделать его пригодным для жизни и красивым - ваша задача.

</Document>
