<Document>
# Гравитационный сингулярный двигатель

Двигатель гравитационной сингулярности может выдавать бесконечную мощность, всё что нужно, это подавать на колекторы радиации плазму. Но оно также может легкостью уничтожить всю станцию. Он использует ускоритель частиц для запуска частиц высокой энергии в генератор сингулярности с образованием сингулярности. Затем сингулярность генерирует излучение (радиацию), которое поглощается коллекторами радиации.

## Создание

Для правильной работы двигателя гравитационной сингулярности требуются 4 подсистемы:

## Генератор гравитационной сингулярности
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
</Box>
Генератор должен быть закреплен в центре области сдерживания, поскольку именно здесь будет проявляться сингулярность.

## Генератор сдерживающего поля и эмиттеры
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
</Box>
Эмиттеры подключаются к СВ кабелям и стреляют лазерами, пока они питаются и включены.
Направьте Эмиттеры на Генератор сдерживающего поля, чтобы активировать их.
Если два генератора защитного поля активны, в радиусе действия, на одной прямой оси (Вертикальной или горизонтальной), то появится защитное поле.
Защитное поле будет отталкивать сингулярность, не давая ей вырваться наружу, и выделять немного энергии каждый раз, когда что-либо отскакивает от них.
Лазеры Эмиттеров и сдерживающего поле могут нанести ущерб, избегайте прикосновения к ним, когда они активны (Особенно сдерживающего поле, иначе вы "Полетите на луну").

## Коллекторы радиации
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
</Box>
Коллекторы радиации подключаются к ВВ кабелям и, будучи включеными, генерируют электроэнергию из попадающей на них радиации.
Для нормальной работы в радиационных коллекторах должны находиться газовые баллоны, заправленные газообразной плазмой.
Постоянное радиационное облучение будет постепенно потреблять имеющуюся плазму, поэтому не забывайте периодически менять баллоны.

## Ускоритель частиц

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="PA computer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableHV"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="Starboard Emitter"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="Fore Emitter"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="Port Emitter"/>
</Box>

Ускоритель частиц (УЧ) представляет собой большую конструкцию, которая запускает ускоренные частицы из своих излучателей. Его излучатели всегда должны быть обращены к генератору гравитационной сингулярности.
На некоторых станциях уже есть недостроенный УЧ. Для завершения сначала убедитесь, что под блоком питания УЧ имеется высоковольтный кабель, закрепите все детали, затем добавьте кабель низкого напряжения к каждой детали.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
</Box>
Затем с помощью отвертки привинтите панели обратно.
Просканируйте детали с помощью консоли управления УЧ, чтобы проверить, работает ли он. Если он отображается как неполный, проверьте, чего не хватает.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
</Box>

## Включение двигателя гравитационной сингулярности

[color=#a4885c]НЕ[/color] включайте УЧ, если все остальные подсистемы не работают должным образом.

Включите питание с помощью консоли управления УЧ. Установите мощность на соответствующий уровень. В настоящее время единственным подходящим уровнем является [color=#f0684d]1[/color], все, что выше, приведет к тому, что сингулярность станет слишком сильной, чтобы с ней можно было справиться.
Чем выше выходная мощность, установленная на консоли управления УЧ, тем больше будет сингулярность.


Теперь УЧ будет получать энергию из энергосети и начнет запускать частицы в генератор гравитационной сингулярности.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
</Box>

Вскоре в месте расположения генератора гравитационной сингулярности появится сама сингулярность.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
</Box>

Если частицы из УЧ не будут попадет в сингулярность, она начнет медленно распадаться, пока не исчезнет.

## Безопасность
Сингулярность излучает радиацию вокруг себя, поэтому всегда соблюдайте дистанцию. Если сократить дистанцию не получается, возведите ,до активации сингуляроности, укреплённые стены и плазменные стёкла. Если плазмы нету, воспользуйтесь радиационными ставнями. Подумайте о том, чтобы заранее приобрести средства защиты от радиации. Обратитесь к врачу, если испытываете проблемы со здоровьем.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
</Box>

Сингулярность может перемещаться, но сдерживающее поле будет отталкивать ее.
Если сингулярность выйдет за пределы своего сдерживающего поля, это значит "сингулярность сбежала" и она будет притягивать, а затем поглощать все на своем пути. Не стой как истукан, а Кричи об этом рацию и беги!
</Document>
