<Document>
# Космический ниндзя

Космический ниндзя - это роль призрака, доступная случайным образом в середине поздней игры. Если вы выберете ее, вам выдадут снаряжение, цели и приветствие.

Вы ниндзя, но в космосе. Клан пауков отправил вас на станцию, чтобы вы сеяли всевозможные разрушения, от вскрытия арсенала и уничтожения всей станции до участия в ускользающей войне с клоунами и сражений в "клетках ярости".

# Снаряжение

Вы начинаете с имплантации микробомбы, так что, если вы сделаете неудачное КИИИЯ или Харакири, вы оставите после себя красивую воронку, и все ваше драгоценное снаряжение не попадет в руки врага.

В вашей сумке полно инструментов для более тонкого саботажа, а также коробка для выживания, если вам понадобится перерыв на обед.

У вас есть реактивный ранец и пинпоинтер, которые позволят вам найти цель и перемещатся в космосе.

<GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation" Caption="пинпоинтер"/>

## Костюм ниндзя

<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Caption="костюм ниндзя"/>

Ваш самый важный предмет - это ваш костюм, без него ни одна из ваших способностей не будет работать.
Для функционирования вашего костюма требуется электро-питание. Его внутреннюю батарею можно заменить, достав её из костюма и заменив на **более качественную **.
Вы можете увидеть текущий уровень заряда костюма, осмотрев костюм или в предупреждении о низком заряде батареи в правой части экрана.

Если у вас закончилось питание и вам нужно подзарядить батарею, просто используйте перчатки, чтобы разрядить ЛКП, подстанцию или СМЭС.

## Перчатки ниндзя

<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="перчатки ниндзя"/>

Эти два бравых товарища, ваш хлеб с маслом.

Они изолированы, так что вы можете спокойно работать с проводами. Также, они предотвращают появление ваших отпечатков пальцев на предметах, к которым вы прикасаетесь.

У вас есть возможность переключать режим перчаток. Когда перчатки включены, они позволяют вам использовать специальные способности, которые срабатывают при взаимодействии с предметами пустой рукой и при отключенном боевом режиме.

Способности перчаткок включают:
- Открытие (EMAG-инг) неограниченного количества дверей.
- Перезарядка костюма от трансформаторов, таких как ЛКП, подстанции или СМЭС. Чем выше Заряд и Напряжение, в них, тем эффективнее Подзарядка.
- Вы можете шокировать любое живое существо, тем самым оглушив и Нанеся ему небольшое количесво урона.
- Вы можете красть технологии с исследовательских серверов (НИО) и разработоки для выполнения одной из своих целей.
- Вы можете взломать консоль связи, чтобы вызвать угрозу (Обычно высокого уровня).

## Энергетическая катана

<GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana" Caption="энергетическая катана"/>

Наносит большой урон и может быть отозван по желанию, расходуя энергию костюма пропорционально расстоянию телепортации.
Находясь в руке, вы можете использовать её для телепортирования в любое видемое ДЛЯ ВАС место, то есть в большинство дверей и окон, но не за сплошные стены.
У катаны ограниченное количество зарядов, которые медленно восстанавливаются, поэтому держите один или два запасных заряда на случай, если вам понадобится быстро сбежать.

## Взрывчатка клана пауков

Модифицированная взрывчатка C-4, вы появляетесь с ней в кармане. Она создаёт большой взрыв, но должна быть установлена в специальной зоне для цели.
Зона для выполнения вашей цели выбирается случайно. Эту бомбу нельзя активировать вручную, просто прикрепите её к стене или чему-то еще.
После установки её нельзя снять.

Модифицированная взрывчатка C-4, которая хранится у вас в кармане с момента вашего появления. Создает мощный взрыв, но должно быть приведено в действие в районе вашей цели.
Для взрыва выбирается случайная область на карте, которая является одной из ваших целей. Его нельзя активировать вручную, просто прикрепите к стене или чему-нибудь еще.
После установки заряд невозможно открепить\снять!!!

## Обувь ниндзя

Специальные нескользящие ботинки, которые позволяют двигаться очень быстро.
Энергию не расходуют.

# Цели

- Загрузите X иследовательских записок: Используйте свои перчатки на сервере НИО с рядом разблокированных технологий.
- Вскройте (EMAG-ните) X дверей на станции: Используйте свои перчатки, чтобы открыть несколько дверей.
- Взорвите заряд клана пауков: Установите свой заряд клана пауков в целевом месте и наблюдайте, как он взрывается (Или не смотрите, если вы "крутой парень").
- Вызовите угрозу: Используйте перчатки на консоли связи.
- Выживите: Не умирайте. Пожалуйста?

</Document>
