<Document>
# Утилизатор

Утилизатор является одним из ключевых источников дохода Отдела Снабжения... до тех пор, пока атмосферный техник, за 2 часа, не получит фрезон стоимостью в сотню тысяч. До тех пор, однако, вашей основной работой будет зарабатывать им деньги, а не заниматься постройкой шаттлов.

## Как подготовиться к утилизации

Во-первых, вам понадобится несколько вещей, прежде чем вы сможете приступить к утилизации обломков.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
</Box>
Ваш защитный костюм важен, так как он обеспечивает базовую защиту и является скафандром. Это означает, что отсутствие давления и температуры в космосе вас не убьет. Он также обеспечит незначительную защиту от любой космической фауны, с которой вы можете столкнуться. В то же время, благодаря магнитным ботинкам вы сможете спокойно передвигаться по обломкам не летая в невесомости. Они также защищают вас от опасности улитеть в космос!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlue"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JetpackMini"/>
</Box>
Реактивные ранцы понадобятся для перемещения в космосе, поскольку без пола и гравитации вы не сможете двигаться. Он питается любыми газами, как кислород, азот, водяной пар или другие газы, которые можно найти в канистрах. Рекомендуется заправлять их газом НЕ для дыхания.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskGasExplorer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OxygenTankFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTankFilled"/>
</Box>
Ваш мозг будет рад воздуху, учитывая, что все виды нуждаются в дыхании, а в космосе нет газов. Ваша маска используется для подачи из газового баллона ко рту воздуха, для дыхания. В то время как газовые баллоны могут содержат любые газы и могут быть заправлены из канистры с газом. Все виды дышат кислородом (синие + желтые резервуары), но есть исключения, как пример слаймолюды, которым нужен азот (красные резервуары).

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusherGlaive"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusherDagger"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
</Box>
Протокинетический ускоритель - это ваша первая и последняя линия защиты от космической фауны и других существ, которые хотят причинить вред (не считая ножа). В то же время, нож - это всего лишь стандартный нож, глефа обладает особым свойством: если вы стреляете из неё во что-то, а затем проводите атаку в ближнем бою, она наносит в 2 раза больше урона. Протокинетический ускоритель подобен снайперской винтовке, которая может обеспечить тягу в случае, если ваш реактивный ранец разрядится или потерятся. И её заряды бесконеченые. И бесплатные.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
</Box>
Кирка и шахтёрский бур полезны для быстрой добычи горных пород или разрушения конструкций.
Сумка для руды намагничивает близлежащую руду и автоматически поднимает ее, если он установлен в слот пояса.
Пояс с инструментами может быть полезен для хранения разных предметов, когда он не занят вашим мешком для руды или использоватся для вскрытия стен.

## Как заработать деньги в качестве утилизатора
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
</Box>
Существует 2 основных вида дохода от утилизации. Магнит и экспедиции.
Активированный магнит вызывает один из множества случайных обломков, которые будут сгенерированы где-нибудь в космосе. Как только вы найдете обломк, вам нужно будет "утилизировать" присутствующую там космическую фауну, а также разграбить его как можно быстрее. Обломок будет притянут только в течение 4 минут, прежде чем исчезнет, забрав с собой все, что было на нём. А в худшем случае, заберет тела других утилизаторов в критическом состоянии или мертвых. После этого магниту потребуется некоторое время для подзарядки, прежде чем его снова можно будет использовать.
Экспедиции подобны данджам (из Skyrim?), в которых вы можете разграбливать со своими приятелями-утилизаторами. Сначала вы должны выбрать миссию в консоли спасения. Каждая из них отличается сложностью и вознаграждением. После этого будет открыта БСС точка и вы должны добраться до экспедиции на шаттле. Как только вы прибудете, чат сообщит вам, в каком направлении находится дандж (Север (N) - вверх, Восток (E) - право, Запод (W) - лево, Юг (S) - низ), и вы должны отправиться туда, преодолеть опасности, выполнить задачу и собрать всё что плохо лежит! (Не, ну точно не данджи из Skyrim)

</Document>
